大個左先發現普通話同英文一樣緊要

以前普通話堂hea上太浪費了

呢架出黎做野先知愈黎愈多客講普通話

連登仔不願面對的事實

呢架見工，英文都睇既，但已經唔會要求有外國口音，聽得明就過關，當然寫同睇仍然重要，但要求普通話就嚴格好多，愈有北京腔愈加分

你係大陸見工

句號。

學多種語言總係好事

#1 咩咩妹 4 小時前

咩咩妹 #102240
Post數:
體育台: 46

大個左先發現普通話同英文一樣緊要
一人一個醫護公院行業內冪
...
有無諗過急症室咁慢係衰係自己人手上？
......
覺唔覺得香港人飲野又走甜少冰好羞家？
香港資源科技有無可能整到皇者榮耀咁heat既手遊？
...
講真，仲有邊忽報紙既政制時事岩睇？
...
［苦口婆心］今年dse完升唔到大學既入一入黎
...
急症室咁樣隔離人會唔會反而感染左？
...
⚡️⚡️⚡️你不能夠喚醒裝睡的人⚡️⚡️⚡️
...
覺得唔應該收一千蚊去愛國遊行先係香港慘劇
香港人打文職工既態度普遍都差
...
認真思考：中國強大有咩唔好？
....
其實有無諗過中國真係崛起緊

[edit]

原來係咁

係重要左，但一定唔會一樣緊要

唔該晒巴打，仲可以順手block埋同post嘅五毛

呢啲太低質忍唔住, 畀大家參考下留意下啫

我唔係5毛,不過認真,好多工都要廣東話,英文,普通話黎IN
利伸,普通話中3程度,次次IN都好撚驚佢要我講PTH

有時group interview見到有內地生
HR會問佢地識唔識聽廣東話
佢地老虎蟹都話唔識,之後就全group講普通話
雖然HR聲稱用廣東話/普通話/英文講都得

真係好撚仆街 去上班台,誠品80%用PTH IN,連打份pt 都咁搞

正常hr一個，屈毛

真，因為外國人唔會太介意英文唔正，但內地班客好介意

咪客咁巴閉？一般大陸人，一味捲脷，得個快字，有幾正？

五毛又要轉風向啦

佢地有種睇法，唔識普通話係睇佢唔起

擺到明睇佢地唔起

波台5毛

高登連登仔多數做低下階層唔駛見客，果班人會話你on9

好彩以前上咩堂都好認真,人生贏家

鄧佢轉工interview果下慘

仆街 好撚彩老豆老母以前搵大陸人係屋企做工人，搞到我講普通話同大陸人冇乜分別

工人咁搞笑？親戚黎架？

仆街，我公司做苦力果班全部都係講普通話，但係我interview時唔駛用普通話
建築

落手做定office

未見過對普通話有要求

自己上下jobdb

真係有咁多人？我見至釘版比較多大陸人，但係佢地都係講廣東話喎！唔驚同其他師傅溝通唔到咩？

啲人負咩皮
根本事實黎
連登無人敢面對好柒

中國都已經做緊推英廢普
樓主坐左幾多年？

根本你任何講同中國有關既fact只要唔係負面佢都屈你五毛，好似活係無中國既平行時空咁

乜支那五毛狗唔係天生識普通話架咩？

根本支那五毛狗比人踢爆就話你屈毛
咁講法連登其實冇五毛架

樓主冇睇閱兵維尼都係講英文？

普通話在中國將會成為歷史

一帶一路計劃入面其中一項就係全面西化推英廢普

去揼⻣叫都要講普通話啦

維尼全家都移居外國修習英文

可見中國十分重視英文教育

中國推英廢普由立國開始，簡化字>拼音化>全面英文

同一個世界，同一種語言

This is racist

好多伙知既連登仔唔知道好多鬼佬去大陸長駐都會學埋普通話

成日話人離地，連登仔真係好似住係外星咁，又無料又唔面對現實！

除左日日做怨婦最叻

好撚多中國人畀國家送去外國長駐學英文

面對現實啦，推英廢普係國家大方向

支那狗不願面對
睇下佢地最大粒果個屋企人去晒邊？

識講但係堅持用廣東口音講
識多種語言冇所謂 你又有權唔用

乜撚野叫廣東口音
英文有冇廣東口音？

要識 但唔會係同英文一樣重要

我早幾年學普通話，18人一班有4個外國人

唔好離地啦，講緊普羅打工仔呀

香港好多人連港式普通話都講唔到

離你老母地
連最大粒個粒家人都去晒外國
你叫我地睇好支那學支那話？
食屎啦你
比我簡我都信你上司既上司既上司
都唔信你隻卒仔啦

原來樓主係急症室果條港女

有時間練好英文仲唔好？
支那話留番比你支那自己練啦
支那狗去外國又實真係難左d既

仲有
唔該你地班支那狗自己去學廣東話
而唔係叫香港就無學支那話

咁又拉到去講本土
咁你係咪講緊你上頭最大粒個粒唔愛支那啊？
唔敢講呢？
扮少陣野啦支那狗

同北姑溝通係要講普通話既

駁唔尻撚柒閪到

次次吉撚中左班支那五毛狗死穴
唔係潛水就係扮睇唔到
唔好咁廢啦你班支那狗

講緊普羅打工仔要見客講普通話你拉到去習近平屋企人

唔好咁小朋友，你鍵盤打幾隻字就好本土好抗共咩

冇人係講佢wo
都係果句
要信
都信最大粒個粒
你係有料既
就係你坐佢個位而唔無係度做五毛啦
對支那有信心又洗乜成家都住外國？
一個卒仔叫人信佢唔信最大粒個粒？
唔好笑死人啦

又見你地班支那狗學多種語言？
學廣東語？
做狗就做狗啦
人人時間有限
要學都未輪到支那話啊
袋屎啦你

上面兩隻支那狗
幾時開post叫你地班支那狗學多種語言
學廣東話？
又真係冇見過wo

你精神錯亂呀老友

叫支那狗學廣東話又變成港獨
係咪平時打慣改唔到手？
支那狗現晒形
你班掂你自己先啦支那狗

駁唔到就彈一句精神錯亂

喂
等你開post叫你地班支那狗學好廣東話架
幾時去？
唔係好撚大條道理架咩？
學多種語言wo

事實係個trend香港人學普通話招呼內地人

我正式宣佈
波台唔係假膠
就係真心膠同五毛

其實普通話都有好多口音
同山東，四川，河北個啲做生意要從頭學過咁濟

你原來我一早就block撚左

普通話根本唔洗上堂學
睇得多聽得多好易學
同埋都唔洗講到北方個種卷哂個隻

扮少陣野啦
你露晒低啦
有時間邊個唔想學晒所有語言？
就係人時間有限
要排位
幾時輪到你地支那話？
你岩先都露晒晒底啦
我話唔學
就突然變成港獨
都係果句
要喝跟
都跟最大粒既做法
你？
留番係支那啦

咁多廢話做乜
睇正負評已經知
全世界係得支那狗要人就佢學佢語言
一叫佢學廣東語？
隻隻支那狗即刻睇唔到
再對比番佢地大道理話學多種語言
根本得淡笑
喝
等你開post叫支那加學多種語言架
幾時叫支那狗去學廣東語？

講得「呢架」就知係on9

我要隻白滑北姑雞普通話點講

Wtf
我都係出返去先

英文冇人迫你學
帶冇外國人開post叫你學？
岩岩唔係好得意咁話有鬼佬都去學支那話架咩？
依加講支那人來香港叫佢學廣東話
又搬龍門啊？
咁多野講
開post未姐
唔係講到好大條道理架咩？
叫你地支那狗學多種語言wo

係咪香港人？
呢句我問你先岩啊
扮少陣野啦支那狗
講唔過就咁彈一句必學
你地支那狗來香港
唔通廣東語又唔係必學咩？
開左post未？
有冇爲左叫支那狗學廣東話嘈咁耐未
冇啊嘛
仲係度死頂做乜？

大陸客人聽港音多放心，陸商騙財口音正更有戒心

同佢講英文囉

你老細咪係囉
不過五自狗又洗乜識英文

你地班那來到香港
廣東話學都唔學
反而叫香港學寂那話

學多個國家既語言都好既

真係好少睇普通話既片

你都痴線，唔係工作搵食讀書需要我英文都唔學呀

但現實就係賈學、你講排位岩既，普通話個排位現實係好前

之後你好1999

我果陣學校無點教

基本都認同，好多時叫D雜工做野都要講普通話，對客就有時要講英文。

Cc台奮青屈毛見得多，都比好多人謾罵過我五毛假膠，但師兄我真心關心你係咪精神唔多健康，睇睇醫生穩陣

連佢口中既五毛都關心返佢

錯，一個國家之內，根本一定係國內通用語最重要。香港重有戀殖垃圾響度，先會令英文『有用』

五毛聚集晒係度
駁又駁唔到我
只有互相回應取暖
笑死人

走出黎啦，青春有好多野比政治更值得關心的

來來去去咪又係
咩咩妹
JR
香港鍵國係度互相回應
你地出晒名五毛來
唔洗扮啦

連登仔：『咪就係叫你唔好靠大陸囉，你睇下依家，攪到香港全港蝗語喇』

駁唔到我[black][/black]
又用呢d廢語口吻扮回應左
你地支那狗認清現實啦
支那玩完架啦
高官當你地棄卒來
擔心下你下一代會唔會番番下學中毒
出街比人斬手腳做乞依好過啦

有本事你地支那狗唔好靠香港啊
睇下你開放要搞幾耐？
食屎啦支那狗

睇下睇下
來料啦來料啦
開始攻擊英文
支那狗手法永遠不變

無論戀唔戀殖，全世界法律文件，最通用語言都係英文架啦

苦力

中文同普通話有咩直接關係？廣東話唔係中文？

滅廣東話？我想你地滅呀，如果你地做到

咁係一般生活層面仲係中文贏英文既，但去到專業果part英文完勝

成班連登仔中學都唔知畢業未，工又無返過，事實係無論你幾咁反蝗都好，好多工都要你識普通話，就算我而家做文職interview嗰陣一樣叫你講幾句

有咩靠緊香港呀其實

你試下呢架南水唔落黎，大把人跳樓呀

暑假特別多小學

專業緊係用英文啦………………
專業講緊要係全球性，你唔用英文，好似醫咁，唔叻英文點同外國醫學交流同學習？唔通鎖國進步快d

我響我個屌9番班支那人我屌你老母

高手，竟然扮睇唔到後面果句
想扮唔係五毛，麻煩用下腦

中國人都揀英文學做外國生意
係香港人咁on9先學普通話上大陸叫雞
一帶一路推英廢普係國家大方向
香港學普通話托柒咩

唔好咁天真啦咁易滅咩，香港人口老年化，好多仲係上代小學生學歷，你滅左廣東話佢點生存

普通話係中國愈來愈唔重要

英文取代普通話係事實

普通話係緊要

但係叫雞慢慢學得囉
洗乜特登花時間？

唔係，以前好似都幾多大陸人落黎做幫傭 依家冇乜lu

之前又話一帶一路廢，話中國政策唔可信，呢架有推英廢普幫自己屈人做五毛就覺得可信既，有一帶一路既，點夠你玩

目測內地生gramma超勁枝筆好順但聽講唔太掂

有翻譯就冇問題，即係唔識普通話都得？蝗語冇翻譯咩？

所有法律文件或國際公司announcement 都係以英文為準，你唔識英文就已經係唔專業

大學母語教學？

戇鳩

你係香港睇醫生要用英文？？
呢個世界有翻譯，so點解要學普通話？直接搵翻譯就得，你有冇覺得有d自相矛盾？

麻煩睇清楚先再答

嗰arguement 係你提出
我只係illustrate俾你睇用黎反蝗語都得

英文精確過中文，中文係唔夠人好霸唔到好正常

本身我都覺得可以嘅話，識多種語言係好事，樓主錯唔晒，但咁多知名五毛護航

啲五毛可唔可以醒啲，一畀人揭穿身份就成村知名五毛一齊洗版，想人唔知都難啦

英文全民化係中國大方向

翻譯係on9做法

中國需要同世界無縫接軌只可以靠英文

鄧小平改革開放已經行緊呢條路

香港人醒下啦，普通話冇人學架

其次廣東話
蝗語正垃圾

其實你地真係好撚冇腦，做統戰真心搵d有腦既黎做啦
你又話要提升中文，但又話冇話要滅廣東話，直指廣東話唔屬於中文
唔只香港，直頭係廣東省
有幾多個廣東省土生土長既人，會認為廣東話唔係中文？
仲諗著扮唔係五毛，要屈人
你真心唔係冇腦既，就直接消失幾頁之後先上水啦，繼續引用呢段留言對你冇好處

係垃圾台灣讀書普通話台灣口音
支那人會唔會唔鐘意

呢個只係你自己既觀點黎
去外國做專業交流，仲要靠中間人翻譯
等陣翻譯錯都唔知點算

點解近排d屈毛講野咁1999，要滲入咁多推理同幻想support自己

定律黎

Show Blocked User - 咩咩妹
收皮啦屌你老母

客觀事實

可行嗎？

港男北上做鴨一定要識國語

所以咪全民學英文
中國推左幾十年英文你當佢傻？

香港要將民主押係呢渣人身上真係可悲

我識幾句例如臭你媽迫

大佬仲要好地地講緊當今工作環境，佢都可以咁上腦

中國改革開放推英廢普都係客觀事實

我冇仇視，唔信就算

但你信唔信中文表達上係冇英文咁精確，你自己google吓兩者分別

無論文法變化（特別係時態），vocab量,中文都做唔到英文效果

大把人只係覺得普通話只係用黎北上叫雞 深圳shopping 應付19大陸遊客

大個先知北姑個西同港女個西一樣咁臭

香港以外既人都係咁覺得

中國覺得普通話次要

外國覺得普通話次要

係香港人覺得普通話最重要

中國人覺得普通話次要，又平行時空黎

爭住幫北姑lai 西

用國語講粗口好似溫和啲，例如去你媽的

依家啲北姑幾巴敝，你唔同佢講國語就笑你鄉下人

係香港邊個普通話唔係中三程度呀on99

好撚慘，你咁既智商要黎同人辯論
好彩連登common冇得del

原來閱讀後用推理係唔岩的，失覺晒，你既教育程度一野就見底
前一個先diu完你睇先答，呢個又係乜都唔睇就亂覆………………
其實應該有人會random抽你地d回覆睇，咁落去你地真係會俾人炒，做五毛返工真係要用腦

要推理演算，你不如賦首詩出黎吟下有咩意境

講事實唔岩聽

普通話係中國得低下層階級先會覺得重要

識多兩個字既人都係認為英文最重要

以為仲係毛澤東年代，說普通話做文明人

鄧小平改革開放與世界接軌都40年

中國同世界接軌，你說叫人學普通話與世隔絕

原來要用詩先用到推理，思想果然夠單一化，仲停留係中學生水平
你肯定你好似標目咁，已經大個？？

我廣東話英文普通話都流利，但都覺得蝗語係工作上無咩用，你試下揾上海 mnc既工，識廣東話係有優勢
去旅行蝗語得係台灣韓國先用到，外國唐人街識蝗語都無咩7用
但我唔反對識多種語言

我覺得你講得好有道理架
就算有客觀研究話英文係全世界最簡單既語言系統，不過我相信一定有歷史因素係入面
如果唔係美國出手打贏二次大戰，英文點會成為世界語言
我地一齊diu7當年積弱，搞到中文民族俾人禁著黎打既人。如果果時我地好似元朝咁強大，中文一早變成世界語言

………………
話說，中共話邊個係二次大戰，代表華人對抗日軍既人？

痴線奮青，講緊返工用咩語言，佢同你講二戰同元朝，然後話你閱讀理解唔掂

移民後代只會講當地語言
中國依家好多移民，過幾代要聯合返一定係講英文
中國政府都係見到呢個催勢
送人出國同時，國內都行緊推英廢普，務求幾代之後與世界接軌

你諗野短路

最通用既法律語言，就係果個國家絕大部份人既母語

德日
定加澳先進？

閣下完全無視左用外語大幅降低左學習同工作效率，共通語點會有好處無壞處

事實話我地聽，菲律賓，印度，同德國日本
係後者兩國先進

所以美國人一出世就贏你

所以你就係安於做二等公民既人
英國母語既人永遠贏你

班奴唔好話要推翻英文既地位，連唔做奴都可能未諗過

事實係唔應該學
又或者唔應該全民被迫學，同其他外語一樣就好

低能，拉丁文準過英文，一樣比英文推翻

只係殖民同殺人既結果，同語言本身無關

香港只係一個舊殖民地

五毛狗

中間人係專業人士
你估你自己英文好丫，定個翻譯員英文好？

你果句可改成

呢個只係你自己既觀點黎
去外國做交流，仲要靠中間人煮野比你食
整得唔好食都唔知點算[/quote]

咁係咪要所有人自己煮自己果份？

事實係
廚師同你老母都煮野比你好食幫你慳左時間
翻譯令你唔駛學習外國慳翻你幾千至過萬小時比你衝專業知識

崇英文撚都會避，菲律賓印度依啲推崇英文但國力其差既國家，甚至，連英語國，英國加拿大澳州，個影響力都唔及德國日本法國

有何一不可？

閣下既論點有「既成事實」，無邏輯可言

所以咪害左幾十億人既人生。
如果好似戰後日本咁輕英語重翻譯，早就變直正大國了

閣下活響邊個平行時空？

垃圾 死撚左佢喇 英文都唔識多個

多文法多生字咪即係難學難用囉

人地普通話已經係母語，係唔需要再專登重視學習，唔係叫輕視

成個國家都話攪內需，得你係話重視國際

一講英文

果句咩滅一個民族先要滅佢語言即時無人講

一提普通話就個個人引用

講真真係死左都唔想依種垃圾語言
明明殺左人地祖先可以迫人學，班後代重幫依種語言塗脂抹粉，重話被人殺人自己弱國力廢云云
依種語言就係傳播既無道德既垃圾文化

英語國文化=只有物質，無道德既獸類文明

現代中國咁垃圾就係因為掉棄晒人類文明，採用左獸類文明
只因唔夠人打

咁崇崇依種文化既人根本無資格權貴撚死賤民。因為佢地就相信叢林法則既野人

民主
法治
人權

響英文面前成虛設

民主即係有選擇權，但讀個大學呢，係只可用英語讀

法律保障人生活既言論自由，但用邊種語言表達呢？係無自己，上到法庭都會被人翻成英文

人權？即係自由之類，學生自從小學甚至幼稚園就被迫學習，無得選唔學。

響英文面前，民主人權法治咩普世價值全部都成廢物

英文係香港係一種虛榮，一種階級屏障黎。

唔係因為英文真係好有用。

香港都唔重視科研，英文有屁用，成日話乜春文獻用英文寫果班。好似唔多理個事實，香港係科研沙漠

我自己都會用中文。
香港人就會覺得你英文差先用中文，完全本未倒置

澳洲都無去過 鍵仔呀報個working holiday都好啦

講到把口識講英文就同世界接軌，除時同乜乜教授約出黎飲茶咁

做地盤駛識尼d咩，又搵錢

香港嘅文化就係中西合璧 識英文係香港嘅優勢嚟

日常生活好多時都要用到英文啦 唔重視科研就英文冇用？

咁係因為共匪正正用普通話去滅緊廣東話呀嘛 路人皆見
關英文咩事呢

支那豬都爭住學英文
上面幾隻無名小醜叫人路唔好學英文

好笑
你日常說支那北京話嗎？

我都係 不過英文仍然好有用

我都覺得搞笑 大陸人依家都好努力學英文 上面班人就話英文冇用

又黎自己定義

簡繁合壁，普粤齊用都係香港優勢黎

咪又係入侵，崇英文人士雙重標準到呢
之後可能又黎句，英文係令人進入西方先進文明既工具，唔係入侵，係文明教化
自己定義飽佢喇你地

你試下做project同assignment喺google用中文搵資料

好認同你的講法
正正因為中國重視科研，所以中國政府十分重視英文普及
普通話根本冇辦法與世界接軌
好多人唔理個現實，就是中國推英廢普，
把中國打造成最多人講英文的國家，為超英趕美鋪路

係好多呀，不過唔夠百份之十(如果你唔計不合理情況下因為殖民史要用英文)
香港人反而輕視佔百份之九十既語言，包括自己同自己講野，即係諗野

香港人會話百份之九十無用，百份之十好有用

工作上，學習上既英文部都係多餘，同正常國家比較下就明

用中文搵係會少好多資料 用英文易搵好多

原來英文係無滅緊語言

英文滅左廣東同中文喇

法律，學習，工作你視而不見啫

文化大革命已見證中國超英趕美成為世界霸主的決心

推英廢普也是由當時開始

至誅死地而後生，先消滅自己的語言文化

才能重生成為世界強國

你講個啲係咩香港人？
譚仔啊姐？
我次次睇西醫
冇見過佢啲文件有中文字

普通話方便 R 著數
英文溶入國際

你理解能力好低

大陸點有用都無可能有用得過中文，只係外語黎講佔第一

香港係唔正常，將外語放到母語之上

你係理解力係咪零

我幾時話中文冇用 但如果你要接觸外界資訊 英文係有用過中文

中國早已推英廢普

為什麼香港這個小漁港要違國家的意思，走向國家相反的路呢？

唔好咩
好似新加坡
用英文抗衡華人文化

香港係國際城市
理應英文獨大

咁要睇得明先得㗎
下下要翻譯？
譯到幾多？

英語早已是中國學生必修科目，與普通語同等地位
更不說部份海外中國人是用英語作為母語
可見英文將成為最多中國人說的語言

英文堂學左就睇得明喇
之後寫出黎用中文就得

定係英英係極難學，要用埋學科時間黎學先會睇得明？咁難學既語言你重用？

而且你咁做對個情況唔會有改善，你睇完英文，之後唔係應該用你既知識幫中文建立一個資料庫，好等你下一手唔駛再用外語嗎？
你睇完又用英文寫返出黎，咁只會再加強英文霸權，令你下一代更依賴英文，直到自身語言消亡。

重視科研唔等於重視英文，重視科研就係為左第日要比美國強，最終目的就係推翻美帝霸權，推翻英語霸權

香港人個目的完全唔一樣，早己經由心出發變左人既奴隸

依家歐美先進 好多最新科技都係歐美帶起 你要學最新嘅知識咪又係要用英文

新加坡人英文差
你當人地講Singlish係英文?
要抗衡強國文化入侵
唔用完全唔同嘅西方文化用乜？
好似台灣咁俾人同化而不自知？

低能，咁樣只係成為人地奴隸

消咩滅 依家你出街講廣東話多過英文啦

咁你睇下台灣醫生日本醫生係用咩字，咪知香港醫生用英文做文件係咪多餘係殖民地習慣囉

人地要反美反西國家啊
你同佢講呢啲

唔好
你永遠係低人一等既二等垃圾永遠比白人睇低
你甘心你同你後代永遠做狗咪『好』囉

事實嚟 香港有今日 識英文係好重要嘅因素 係多好多機會

呢度香港啊
做過英國殖民地好失禮你？

香港依家仲係殖民地
你以為改左個名叫「特別行政區」好聽d就唔係殖民地？
本質上根本就差唔多，話知佢改成點好聽法

我睇香港人
同日本人大陸人對比
人地用母語學野，學習深度遠比香港人深，闊度都比香港人廣

香港迷信英文，就晒晒時間
根本最膚淺就係香港人

你這是說毛主席錯了嗎？

生活上9成人用緊廣東話溝通生活
英文用係工作上, 專業上, 國際城市用英文做溝通,書寫文件有咩問題?
推行英語並用, 同普通話用黎取締廣東話既意圖差好遠,
況且北方政權用普通話 唔係英文,
你就唔好將個重點由普通話 賴落英文度啦

我從來唔反中共
我只反中國
因為冇咗中共
中國係唔會變
中共係中國人搞出嚟
唔係中共搞成中國而家咁

世界無理應
連英文係所謂世界語言都唔係咩理應，只係殺人先有咁既地位

下下要每個人學英文
學到幾多？

普通話有幾難，簡化左既語言唔洗學都識啦

傳說係，學英文，懂世界
事實係學英文，懂既只有英美澳，更多既係只懂美國

北歐國家又有八九成學到
點解你唔得？

佢地會話無問題係好事黎

你個祖國咁勁咁巴閉
幾時打倒美帝？
令全世界人學中文？

依前香港做出口 依家做金融 多外資 英文唔好就一定少機會嫁啦

想不到這邊這麼多港獨餘孽

國家正走著重視英語普及的路線

這幫人卻又與之對抗

敵人不許的事偏要作

把香港推向國家相反方向

歐美係龍頭 識呢d已經夠做

所以我咪話，睇就用英文，寫就唔好。
從英語資料庫中吸入，但唔好再加強英語霸權

真正入侵既係西方文化

本未倒置

有人唔知點解
好似好唔想認/唔鐘意呢點

點解一定要做西人隻狗？

你搞STEM又咪係要英文

點解一定要做強國隻狗？

係先算啦

你咪用中文打program囉

事實係西方文化入侵中國後，國人無道無德，以錢為上，人吃人變人類變叢林走獸

都因為西方哲學 弱肉強食，適者生存
既獸類文化

係咪五毛po我唔知，但學幾種語言係好事，完全同政治取向無關。

非常失禮

你咁睇得起支那人
支那人不嬲冇道德

用咩語言對呢堆龍頭國家根本唔重要
美國都唔可以叫打壓到蘇聯

你永遠定義左，親西方就係好。
明唔明咩叫國際化？
國際化係，你有一百種語言，你既市民可以自己選擇學乜語言，學唔學，咁就好國際化。
現實係為所謂既國際化，全民被迫學美國既語言，睇美國既電影，睇美國既新聞，咁係叫「被美國溶化」

廿一世紀仲有咩比得上STEM

向西方學習 就係西人隻狗

什麼西方文化入侵中國

中國現在的立國根基都是偉大的毛主席西方引入

國人無道德金錢至上是因爲四舊所致

毛主席為此用了十年時間清洗餘毒

引入西方真理改造國人

成日話人排外法西斯
一講到美國就恨之入骨，又成日發埋d霸主夢

冇人逼到你
只係自由市場
英文個demand係香港壓倒性領先

講真 普通話係一定要學 香港人學已經易好多
盲目排擠普通話根本就唔面對現實
你可以係網上係咁屌鳩普通話垃圾又盛咁
到公司比個大陸大客你跟 咪又係要成隻狗咁講晒普通話
愈黎愈多外國人學普通話唔係無原因
學多種語言點都好啲

上面一看知是反中亂港
國家須要普及英文，學習西方真理和科學
他們卻叫人用普通話去讀四書五經

咁英文世界通行 識英文就唔使特別學其他語言 夠efficient

學普通話的外國人比不上學英語的國人100分之1

全部支那人都係狗

連登仔最唔鍾意聽事實

等睇第日開POST 好後悔冇跟隨國家大方向學習英文

唔學英語
同唔學你地中國嘅普通話

我覺得唔學英語仲死

邊有得咁計
中國人學英文係因為英文已經係國際語言
外國人學中文係因為中文慢慢由只係中國人用既語言變普及
就講另一個例子 法國人都係好串唔鍾意英文 但佢地學英文既人都係多過其他國家學法文既人嫁

中國人都學英語
上面果幾個叫人學普通話都唔知係咪美國派來搞事

的確 但如果你係商人 要食中國條水
或者你工作需要面對大陸人
咁普通話同樣重要 只不過係次於英語
正如你要做日本公司 公司入面日文英文都通用
點都係識埋日文溝通會著數d

因為人地語言共享左好多單詞
人地學英文，等於你學好多漢字既日本文
而且唔係得唔得既問題，而係我要被迫學，我無左人權自由
我人生已經被盗去成千上萬小時去學，而無人賠償我

兩三百後一定會，快既唔駛一百年

唔係話大陸人講普通話就唔學普通話，係要學一口流利普通話去屌柒大陸人

咁樓主講野肯定啱
因為現時出口金融都係中國對香港最重要咁響你眼中法律工作語言學習語言應該轉普通話簡體

咁你識幾多種歐州語言？

認真其實兩㨾都好緊要，已而當你識嘅外語越多你嘅優勢就越大

你地中國人仲係改唔到要超英趕美、爭做霸主、但又成日以受害者自居嘅自卑心態

有幾多外國人會將你地中國嘅普通話當係第二語言啊？
反之，依家好多國家（英國前殖民地），英語都仲係法定語言/第二/第一語言

例如香港、新加坡、菲律賓、印度，遠少少仲有加拿大、澳洲

你地中國普通話想做到咁？冇問題，入侵人地國家再殖民，學香港、廣東、圖博、維吾爾、內蒙咁囉，完全消滅人地語言，殖民落人地領土，咁咪有人學你地中國嘅普通話囉
反正幾千年來都做開架啦
係咪

北歐語言最多同德文有啲關係
成千上萬個鐘仲學唔識英文
其他嘢都係差啲
同埋咁唔鐘意英文
點解你唔返祖國讀？

係喎
強國都要讀喎

你認為香港係獨立國家？
用中文唔係做狗，係做返自己

德國係歐盟入面揸旗
點有人屌佢

有何不可？
中文計數都重做
閣下個思想都離開唔到概成事實，可能閣下以為原子之上刻有英文

咁點解用英文唔係做返自己？

真, 公司近年國語客越黎越多

難唔等於唔駛做
唔做就永遠做人隻狗
舊時代咪一樣拉丁文當道，英國人唔會好似你咁不斷否定，只會努力
最終咪取代左拉丁文，英文能取代拉丁文，中文一樣可以取代英文

唔係霸主夢，而係反霸
求十得八，求八得六
唔求霸，無法反霸

英國殖民香港，有冇消滅廣東話,迫人要用英語做母語啊
再講,英國做,就代表你地中國就可以做,完全合理?

政府用行政手段要學生於強迫性教育時代學都叫『市場』？

個總督講英文, 全香港被迫聽彭定康講英文

發夢，我就十年前學左日文
瞭解一個國家，用該國語言同用英文有天淵之別

閣下應該無學過第二種外語先有如果井底之見

今時唔得，唔等於一百年後唔等
你只係時代既過客，歷史唔會終結
超英趕美？超英已做到了，重提超英？

笑死我
返去讀多啲書啦

林語乜乜七七果句最啱你
明明係奴，當自己奴主

香港學校唔一定跟本地課程
大把國際學校考IB GCSE
一樣冇教中文

你母語係英文咪係囉，可惜唔係丫嘛，自殺投胎下世做美國人喇

香港既中國人

咁新加坡個啲人係乜

同一國家同唔同國家都比較，你係咪低能？

倫敦人有無迫全英國既人用女皇英語做母語？答案係有囉

真係發緊霸主夢

笑死我，原來拉丁文無流行過

不過Irish同Welsh仲保留到
滿文呢？
同埋香港under英國管治
就唔算同一國家
under強國就計啊？

有流行過
不過lingua franca係英文取代拉丁文咩？

你講乜撚野？
你咪就係話英文強迫，中文無強迫囉
不過同你講係晒氣，因為閣下唔會諗返歷史，最初係國點殺人殖民先有今天既所謂市場

等同話，今日中國繁體無市場一場，唔駛理當初既對錯，只係著眼現時點概成事實既短視怪，過去？唔理，未來？唔理

迫李光耀獨裁者迫害既受害者

新架坡正正就係英文殺害當地人母語

咁你地係點架，對語不對事播

英文殺死人地語言就反華文化入侵
普通話取代方言就文化迫害

你地點架？
龍門任你搬播

agger

殖民地無連續相連既文化
唔叫同一國家
國家係文化上既國家，唔係政治上，邊界上既國家

我講緊香港教育係有自由市場囉
本地教育制度點會冇強逼中文
英文都讀唔識係差啲

點解冇人開學校跟強國台灣個制度唔教英文
因為冇市場啊傻仔
冇家長會俾仔女讀間冇教英文嘅學校㗎

中間有其他，但我唔係同你玩歷史背誦，只係講大方向，不過關下連通用語三字都唔識用，要用一埋拉丁文先有虛榮心，難怪你又會崇拜英文，因為英文比到你虛榮

你中文做到lingua franca
取代到英文咪唔係文化逼害囉

新加坡強大因爲英語

中國也是在走這條路線

毛主席用十年消滅中國舊文化

大力推廣英語普及

目的也是打造中國成為世界強國

又自相矛盾了你，你指既國際學校咪証明左無強迫學中文囉

我都講左你係唔會理歷史

滿清入關之後，如果有剃頭公司咁剃頭公司都會好有市場

大方向就是中國搞英語普及

美國派來的搞事的就一直想說服人不要學英語

本地教育制度啊
國際學校教緊DSE/CE/AL？

英語只係另一種剃頭既壓迫，因為歐州人從英國武力殖民失敗中學習到，武力殖民人民都會識反抗，美國今次就用物質主義，文化，經濟同語言殖民，就有你依類低智人士唔識反抗之餘，重要鬧返反抗既人『發霸主夢』

之前咪做左上千年，睇下日本越南韓國先

美國邊有殖民
所有嘢都係自由市場

咁你個本地教育制度又有無迫學英文呀

係殖民地行政定市場呀做就英語霸權呀

攞嚿屎嚟打飛機

咁都關美國事 你咪唔好學英文囉
呢個世界係咁現實 英文有用咪要識囉

美國派來的5美仙黨完全不敢回覆我

只會在那邊妖言惑眾

咁國際學校可以唔跟本地制度㗎嘛

美軍原來係幫其他國家防衛你會唔會天真左少少

抹黑共產國家，抹黑伊斯蘭國家，真『自由』既市場

我們個中國政府十分重視英語教育，已將英語列入必修課程

美國派來的請不要抹黑我國政府

大量ex-Soviet Bloc join NATO
中東班友停留係中世紀打宗教戰爭
抺黑
全部都係抺黑

中國一直想強大

你條扑街就倒行逆施叫人不要學英語

咁都叫打飛機
無任何武力殖民歷史下學

同英美英文流行既殺人史差得遠

睇下本書叫「經濟殺手的自述」先喇小朋友

你唔睇下客觀事實

客觀事實就是中國搞英語普及

有人唔想中國強大就搞事唔想國人學英語

客觀事實就係美國人贏晒
美國人開口就係國際語言
其他國家既人要用成千上萬個鐘既時間黎學佢依種垃圾語言
同埋有你依個弱智人士存在就係最好既客觀事實

係吖
祖國千千萬萬學英文嘅都係弱智
你反主流反社會先係高汁

中國人不能一開口就說英語都係你呢班美國派來的搞事

毛主席破舊立新早已定下英語普及發展方向

美國人不希望中國人識英語，與他們站在同一起跑線上

居心不良十分明顯

對住樂於做奴隸既人我真係無能為力，點都叫佢唔醒。
我只可以話，咁既智力既人真係好幸福，眼前睇到中共迫害，更大既美帝反而無動於衷。難得胡塗難得胡塗呀

中國搞英語普及這麼多年都被人說是白做

國人這麼好努力也要被人反對